{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_067009",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6992515'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2022-11-23",
        "domain": "음식점",
        "title": "된장술밥레시피 된장술밥만드는법 초간단레시피 된장밥 고깃집사이드메뉴만들기"
    },
    "text": "고깃집에서 시켜만 먹어봤지만, 이번에는 처음으로 직접 만들어봤습니다. 그런데 생각보다 고깃집보다 맛있네요. , 조리시간 : 30분 이내 , 재료 : 우삼겹, 밥, 육수, 애호박, 양파, 표고버섯, 두부, 대파, 청양고추, 된장, 고추장, 고춧가루, 멸치, 다진 , 레시피 : 육수 만들면서 가장 귀찮은 채소 먼저 손질할게요 양파 애호박 청양고추 대파 표고버섯 다 작게 썰어주세요 우삼겹이 없어서 차돌을 썼는데 차돌도 맛있었어요 고기도 먹기 좋게 썰어주시고요 두부 반모를 작게 썰어주시는데요 남은 두부는 두부에 들어간 물 그대로 넣고 통에 넣어서 냉장고에 넣어두시면 되는데 남은 두부 사용은 되도록 빨리 하시는 게 좋아요 뚝배기나 웍이나 냄비에 우삼겹을 넣고 된장 2T 고추장 05T 고춧가루 1T 멸치 액젓 1T 넣어서 섞어주세요 고기가 익을 때까지 약 불 고기가 익으면 밥 한 공기를 넣고 잘 섞어주세요 양념과 고깃기름에 섞인 밥에 만들어 둔 육수를 부어주시는데요 육수를 다 넣지 말고 잠길 정도로 살짝만 넣어주세요 애호박 양파 표고버섯을 넣어서 밥이랑 잘 섞어주면서 끓여주세요 살짝 불을 올려도 좋습니다 다진 마늘 1T 두부를 넣어서 잘 섞으며 끓여주세요 국물이 모자르다 싶을 때 남은 육수 부어주세요 대파 청양고추도 넣어줘야겠죠 맛있게 잘 섞으며 끓여주세요 밥을 많이 넣으면 힘드니까 적당히 넣어주세요.",
    "QA": [
        {
            "question": "요리 시간은 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "요리 시간은 30분 이내입니다."
        },
        {
            "question": "재료로 어떤 것들을 사용하나요?",
            "answer": "우삼겹, 밥, 육수, 애호박, 양파, 표고버섯, 두부, 대파, 청양고추, 된장, 고추장, 고춧가루, 멸치, 다진 마늘을 사용합니다."
        },
        {
            "question": "어떻게 요리를 시작하나요?",
            "answer": "육수를 만들면서 가장 귀찮은 채소부터 손질합니다."
        },
        {
            "question": "고기를 어떻게 썰어야하나요?",
            "answer": "고기를 먹기 좋게 썰어주세요."
        },
        {
            "question": "두부는 어떻게 썰어야 하나요?",
            "answer": "두부를 작게 썰어주세요."
        },
        {
            "question": "두부를 남은 물에 넣어두는 이유가 뭔가요?",
            "answer": "두부를 남은 물에 넣어두면 냉장 보관할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "뚝배기나 웍, 냄비 중 어떤 것을 사용해야 하나요?",
            "answer": "뚝배기나 웍, 냄비에 우삼겹을 넣으면 됩니다."
        },
        {
            "question": "양념을 넣을 때는 어떻게 해야하나요?",
            "answer": "양념을 넣고 섞어주세요."
        },
        {
            "question": "밥을 넣는 시기는 언제인가요?",
            "answer": "고기가 익으면 밥을 넣고 잘 섞어주세요."
        },
        {
            "question": "육수를 넣을 때는 얼마나 넣어야 하나요?",
            "answer": "육수를 다 넣지 말고 적당히만 넣어주세요."
        },
        {
            "question": "국물이 모자를 때는 뭘 넣어야 하나요?",
            "answer": "남은 육수를 부어주세요."
        },
        {
            "question": "맛을 더하기 위해 어떤 재료를 넣어야 하나요?",
            "answer": "대파와 청양고추를 넣어주세요."
        },
        {
            "question": "밥을 많이 넣어도 되나요?",
            "answer": "적당히 넣어주세요."
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 495,
        "QA": 398
    }
}